---
slug: sport-i-dvizhenie
title: Спорт и движение
group: valdkond
background: "#0072CE"
---

<Hero>

<RunningHeader>Направления деятельности города</RunningHeader>

## Спорт и движение

Aктивный и спортивный образ жизни — неотъемлемая часть будней каждого таллиннца. Его поддерживают созданные возле дома возможности заниматься различными видами спорта и двигаться, а также всевозможные спортивные мероприятия.

</Hero>

<Content>

**Направление вносит очень большой вклад в достижение стратегической цели «Весь Таллинн в движении», а также большой вклад в достижение стратегических целей «Доброжелательное общество » и «Глобальный креативный город».**

**[Весь Таллинн в движении](/ru/ves-tallinn-v-dvizhenii)** — развитие спортивной инфраструктуры и спортивных услуг и информирование о пользе активного образа жизни содействуют тому, что в Таллинне можно активно двигаться, благодаря чему таллиннцы здоровы и живут долго.

**[Глобальный креативный город](/ru/globalnyj-kreativnyj-gorod)** — поддержка профессионального спорта и спортивных мероприятий и обеспечение необходимой для этого инфраструктуры содействуют тому, что в городе непрерывно проходят различные (крупные) мероприятия и Таллинн привлекателен как для местных жителей, так и для гостей города.

**[Доброжелательная община](/ru/dobrozhelatelnaya-obshina)** — создание возможностей для движения и спорта и обеспечение участия в спортивных мероприятиях способствуют сплоченности общества и самостоятельности людей.

<!---
<ListHeader>Связь сектора с целями устойчивого развития ООН</ListHeader>

<ImageGrid maxWidth="88px">

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_01.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_02.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_03.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_04.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_05.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_06.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_07.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_08.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_09.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_10.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_11.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_12.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_13.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_14.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_15.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_16.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_17.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_18.png)

</ImageGrid>
--->

## Принципы развития направления

1. Направление содействует тому, чтобы большинство жителей города двигались и занимались спортом круглый год.

2. При создании и оказании услуг и возможностей учитываются пожелания всех жителей города.

3. Занятия спортом и движение популяризируют и организуют профессиональные спортивные организации и тренеры, действующие на добровольных началах.

## Цели направления

1. **Движение — естественная часть жизни любого горожанина.**

   Таллиннцы двигаются регулярно. Это означает, что в основном это можно делать недалеко от дома: например в местной школе, на спортивной площадке, в спортклубе или городском пространстве. Таллинн предлагает все это.

   <ListHeader>Индикаторы</ListHeader>

   - **Доля регулярно двигающихся людей (в возрасте 15–74 лет) среди горожан (осознанно двигаются по меньшей мере дважды в неделю по 30 минут).**  
     Начальный уровень: 46 % (2018 г.)
     Целевой уровень: более 60 % (2035 г.)
   - **Доля двигающихся и занимающихся спортом подростков (в возрасте 7–19 лет, физически активных каждый день не менее 60 минут).**  
     Начальный уровень: будет установлен в 2021 году
     Целевой уровень: более 50 % (2035 г.)

2. **Выдающийся и успешный в спорте.**

   Профессиональный спорт играет важную роль в популяризации спорта и активного образа жизни. Таллиннские спортсмены и тренеры успешны и выигрывают медали на титульных соревнованиях. Также профессиональные спортсмены представляют Таллинн и Эстонию за рубежом. Таллинн поддерживает профессиональный спорт, строя современные спортивные сооружения и предлагая услуги поддержки молодых профессиональных спортсменов.

   <ListHeader>Индикаторы</ListHeader>

   - **Kоличество спортсменов, входивших в национальные сборные на международных титульных соревнованиях.**  
     Начальный уровень: будет установлен в 2021 году
     Целевой уровень: будет установлен в 2021 году
   - **Количество медалей, выигранных на международных титульных соревнованиях и чемпионатах Эстонии.**  
     Начальный уровень: будет установлен в 2021 году
     Целевой уровень: будет установлен в 2021 году

## Программы действий

1. **городская сеть мест для занятий спортом и физической активности**

   В Таллинне достаточно возможностей для активного времяпрепровождения и занятий спортом. В каждом районе города имеются места для занятий спортом недалеко от дома, использование которых возросло вдвое. Городская сеть спортивных сооружений предлагает возможности заниматься многими видами спорта. Количество разовых посещений спортклубов и бронирований клубов растет, а уличные спортивные дорожки используются все чаще (каждый день, круглый год). Также строятся новые места для движения и занятий спортом (спортзалы, бассейны, уличные площадки, стадионы, тропы здоровья и т. д.) и увеличивается их площадь на каждого жителя.

   **Важнейшие направления деятельности:** 1)&nbsp;развитие спортивных объектов государственного значения и оказание спортивных услуг; 2)&nbsp;развитие спортивных объектов городского значения и оказание услуг; 3)&nbsp;развитие мест для занятий спортом недалеко от дома; 4)&nbsp;развитие услуг.

2. **Oрганизованная спортивная деятельность**

   Таллинн совместно с государственными и местными спортивными организациями развивает организованную спортивную деятельность в области молодежного и профессионального спорта и физической активности. Молодых профессиональных спортсменов столицы вдохновляют, создавая для них возможности для тренировок, предлагая меры и программы поддержки (включая Таллиннскую спортивную школу). Количество посещающих спортклубы подростков (до 19 лет) и взрослых вырастет на 15 %. Профессия тренера ценится, и обеспечена ее преемственность. Количество квалифицированных тренеров вырастет на 15 %.

   **Важнейшие направления деятельности:** 1)&nbsp;поддержка спортивных организаций; 2)&nbsp;развитие опорных услуг.

3. **Именитый организатор спортивных мероприятий**

   В Таллинне проходят международные и эстонские спортивные мероприятия, благодаря которым среднегодовое экономическое влияние (представительных) спортивных мероприятий Таллинна вырастет на 15 %.

   Регулярно проходят важные титульные и кубковые соревнования, а также народные спортивные мероприятия, в которых участвуют как жители, так и гости города. Растет количество титульных соревнований для взрослых, ветеранов и юниоров или представителей определенных профессий (например, чемпионаты полицейских). Количество участников спонсируемых городом спортивных мероприятий вырастет на 15 %.

   Качество международных титульных и кубковых соревнований (уровень вида спорта: олимпийский или неолимпийский) улучшается, и город признан на международном уровне благодаря хорошей организации соревнований и инфраструктуре. Также в Таллинне проходят крупные международные регаты и другие соревнования по водным видам спорта.

   **Важнейшие направления деятельности:** 1)&nbsp;подача заявки на право организации международных спортивных мероприятий и поддержка их организации; 2)&nbsp;Таллиннский марафон, 3)&nbsp;чемпионаты Таллинна; 4)&nbsp;мероприятия программы оздоровительного спорта «Таллинн двигается».

4. **Tповышение осведомленности**

   Таллиннец осведомлен о пользе спорта и движения, вовлечен в поддерживающие физическую активность проекты и удовлетворен созданными в городе возможностями для занятий спортом.

   **Важнейшие направления деятельности:** 1)&nbsp;проект «Спорт в школу»; 2)&nbsp;серии лекций; 3)&nbsp;продвигающие кампании (например, Спортивное утро, Неделя спорта, День Таллинна и др.); 4)&nbsp;информационные кампании (в т. ч. в медиа и социальных медиа, инфоматериалы); 5)&nbsp;исследования.

</Content>
